被浸大解僱 黃偉國籲教員參與校政

2018年04月26日

被浸大解僱 黃偉國籲教員參與校政

■黃偉國昨完成合約期內最後一課，將於8月底離任。周智堅攝

【本報訊】浸會大學教職員工會主席、政治及國際學系助理教授黃偉國不獲浸大續約，黃偉國昨午完成合約期內最後一課，多個大專工會代表到浸大聲援。黃偉國自言不是特別案例，近日理大應用社會科學系也有9名半職導師被炒，轟多間大學對熱心教學的老師開刀。他呼籲教職員積極參與校政，不要只為明哲保身，「諗住唔關你事，下一個就輪到你」。

學生組織聲援

黃偉國近年多次就高等教育事務發聲，包括浸大校長遴選、學生會佔領語文中心等，他現時為浸大教職員工會主席。黃偉國曾被學系、學院評審委員會評為表現極好，並獲推薦續約，但在今年2月被通知不予續約。他1994年在浸大畢業，稱對浸大極熟悉，「以往浸大做啲唔光彩嘅事都會有底線，但自從錢大康嚟咗做校長，連條底線都冇埋」。

前來聲援的城大教職員協會主席謝永齡形容「今日浸大，明日香港」，擔心合約制教職員將越來越害怕加入工會，慨嘆「可能下一代就會無工會，就算有，都會係好聽話嘅工會」。浸大學生組織「浸大社關」則發起聯署聲援黃偉國，要求校方重新跟黃簽約。

浸大發言人指，根據一貫政策處理人力資源事宜，絕對與教職員參與工會活動無關，又指教職員所有招聘、升遷和續約個案，均由相關委員會按既定程序進行，評核時主要考慮工作表現、院系財政狀況及運作需要。

■記者周 婷

上一則
東華三院13屬校全級考小三TSA

下一則
瀆職案上訴辯方指不涉刑事 曾蔭權租樓無申報官質疑屬行為失當

你係得的話，大把學生出聲撐你啦

佢唔叫冇學生撐啦